Title: SumoBot 2019
Date: 2019-05-29 18:45
Tags: LEGO, SumoBot, robot sumo, NXT
Category: iRoboTechArt
Authors: Christophe d'iRTA
Summary: L’Association iRoboTechArt organise pour la seconde année consécutive sa compétition de combat de robot : SumoBot. 15 équipes de plusieurs collèges de la région de Lorient et Lanester vont s’affronter sur trois épreuves...
Image: images/irobotechart/sumobot_2019/affichesumobotNXT.png
Type: Article
Status: published


<br>
<br>
<center>
    <img class="responsive-img" src="https://irobotechart.com/images/irobotechart/sumobot_2019/affichesumobotNXT.png" alt="Affiche SumoBot">
</center>
<br>
<br>

L’Association <b>iRoboTechArt</b> organise pour la seconde année consécutive sa compétition de combat de robot : <b>SumoBot</b>. 15 équipes de plusieurs collèges de la région de Lorient et Lanester vont s’affronter sur trois épreuves :
<br>
→ Epreuve de stratégie de combat de Robots (50 Points)
<br>
→ Epreuve de maîtrise de la programmation (20 Points)
<br>
→ Epreuve de design du robot (10 Points)
<br>
<br>
<center>
    <img class="responsive-img" src="https://irobotechart.com/images/irobotechart/sumobot_2019/photosaffiche.png" alt="Affiche">
</center>
<br>
<br>
Déroulement de cette journée robotisante :
<br>
→ 10h - 11h : Mise en place des équipes et entraînement
<br>
→ 11h – 13h : Début des épreuves
<br>
→ 13h – 13h45 : Pause déjeuner « Pique nique »
<br>
→ 13h45 – 16h30 : Suite et fin des épreuves d’équipes
<br>
→ 16h30 – 16h45 : Classement, remise des récompenses et photos.
<br>
<br>
<br>

Cette compétition est ouverte aux plus jeunes de 12 à 16 ans de tous collèges mais également au grand public afin d’assister à cette compétition Sportive en Mécatronique.
<br>
Les matchs sont à suivre en direct à partir du Live du site [iRoboTechArt.com](https://irobotechart.com/live.html) !


Christophe
